# これは何？

最近話題のDeep Learning(AIによる機械学習)のお試しです。  
XOR回路の学習を人工知能に行わせています。

## ニューラルネットワーク構成

```
入力層(2次元)-(tanh)->中間層(8次元)-(sigmoid)->出力層(1次元)
```

# 実行方法

Windows 7(64bit)で動作確認しています。

## 1. Anacondaのインストール

https://www.continuum.io/Downloads からインストーラをダウンロードしましょう。  
単にNextを押していくだけで完了です。  

cmd.exeを開き、
```
$ conda --version
conda 4.3.13
```
のように表示されればOKです。

## 2. Python環境構築

まず、Anacondaの機能である仮想環境を作成します。
```
$ conda create -n tf python=3.5 anaconda
```
を実行し、`tf`という名前の仮想環境を作ります。  
※デフォルトパッケージをいろいろダウンロードするため、そこそこ時間がかかります。

続いて、作成した環境を有効化します。
```
$ activate tf
```
有効化すると、(tf)がコマンドラインの一番先につくようになります。

最後に、機械学習用ライブラリを導入しましょう。
```
$ pip install tensorflow
```

## 3. xor.pyの実行

```
$ python xor.py
```
で実行できます(仮想環境`tf`を`activate`している必要があります)。

XOR回路の学習を行い、最終的に
```
[[ 0.02117682]
 [ 0.95679957]
 [ 0.95207143]
 [ 0.050255  ]]
```
となることが分かります。
